打工仔各區高唱「香港之歌」

打工仔各區高唱「香港之歌」

過百打工仔昨於太古城露天水池合唱《願榮光歸香港》，舉起手掌表達爭取五大訴求。許頌明攝

【本報訊】今年中秋節，香港多了一個過節活動，就是合唱由港人作曲填詞的「香港之歌」《願榮光歸香港》，昨日中午，中環遮打花園、太古露天水池、灣仔利東街和觀塘APM大堂，均聚集了大批OL和西裝友，帶同自製的紙燈籠合唱。
相關新聞：勇氣智慧永不滅

市民帶同自製紙燈籠參與大合唱。

冀為同路人散播正能量

在灣仔利東街有近百人響應，並於昨午1時半聚集，在漫天燈籠海的裝飾下，一同高唱《願榮光歸香港》。有市民舉起手並張開手掌，象徵「五大訴求 缺一不可」。眾人歌唱後高呼「光復香港，時代革命」、「香港人加油」等口號，叫聲響徹整條利東街，約15分鐘後散去。

任職金融業的范小姐指，從網上見到文宣決定參與，希望為同路人散播正面和團結的力量。她笑言最近才學懂唱這類型歌曲，她指初次聽不自覺地「起雞皮」，曲詞都相當感動，認為其節奏能激勵人心。

而在太古城露天水池外，同樣有過百名打工仔合唱，當中不乏外籍人士。不少人更手持自製的迷你黃色紙燈籠表達訴求，參加者指是從網上下載素材製作，燈籠印有抗爭口號及富抗爭意味的Pepe蛙圖案。

大合唱後，眾人高呼「光復香港，時代革命」等口號，亦有參加者高呼「9.15維園見」，呼籲參與周日遊行。

從事廣告業的覃先生說，第一次見這麼多打工仔聚集在此，活動需要犧牲少許午飯時間，「不過過去三個月，我哋都犧牲咗唔少嘢，lunch hour唔係一件事」。

■記者陳詠恩

上一則
上一則
天水圍親子遊 改路線仍被禁

下一則
下一則
警放生打人「護旗手」

勇氣智慧永不滅
國資委促央企扶持港加投資增控制權
央企高層 政商界禮賓府交流
學者：港內地化 外資必走夾唔唞
連儂牆百人悼念九戰友
紅磡「慶中秋」五人被捕
「網開一面」論遭政法委轟縱容犯罪李嘉誠遺憾被曲解 已慣莫須有
官媒斥林行止為「暴徒」平反
麗晶8.24改密碼風波 瑞安物管稱抱歉
全港大專號召十．一起三罷七日
公安部長任港澳小組副組長
7.1後紐約首露面 梁繼平：港已出現政治犯
官媒發功撐收地 圖挽建制選情
林鄭老人院派月餅 防暴護駕
自由黨促施政報告每人派一萬
777辦對話會 泛民區議員擬杯葛
民陣上訴駁回 警禁明遊行
天水圍親子遊 改路線仍被禁
警放生打人「護旗手」
六中學生發起「螢火之荊」集會 今中環發聲
fb刪除 警停十條篤灰熱線
方仲賢母盼討回公義 「警察同爛仔冇分別」
網民眾籌登廣告「賀中國大壽」
日人將拆繪馬內地網紅指模交警
警設推進指引 佈拉人陷阱
疑「僭建」權力闖私人地方
大狀：警無權驅趕記者
三少年遭警未告先押 社總轟社署失職
條例訂明少年犯不應判監禁
藍絲批鬥馬道立 大律師公會譴責
網傳空投腐液 住戶呼冤
何君堯議辦遭掟爆玻璃
爆眼女覆核獲批許可 警封存醫療報告
6.12首宗暴動案 控方交區院審
控罪書罕有無列警員名
青年涉燒國旗 斥警屈打成招
刮花警署牆2厘米 男工判社服
建自由光輝香港